原來黑警做嘢真係唔使你教，入商場拉人可以攞正牌！

//15.7.2019 新城市廣場地契確有警察通行條款

尋晚有警察進入新城市廣場執行職務, 令管理公司引來批評, 另有一番爭議. 翻查新城市廣場於1981年嘅地契 (STTL 143), 入面的確寫有較少見嘅地契條款, 就係"Police Access" 同埋"Police Reporting Centre" 條款 (圖1). "Police Reporting Centre" 條款之後於1984年取消, 但"Police Access" 則保留. 如根據地契, 管理公司的確不能阻止警察進入.

另外要留意返, 小編亦想補充返今朝關於警察進入私有產權地方嘅post, 部份屋苑地契亦會因應"公眾空間"而包含 "警察通行條款" (如圖2) 容許警察進入"公眾空間"執行職務... 如想知道自己屋苑地契有無類似條款, 則可到"田土廳"查冊及搵專業人士提供意見.

當然, 地契條款並唔係法例, 而係契約. 除地契外, 一切亦要跟隨法例處理.//

有無法律高人分析下，有呢類地契黑警係未真係可以屈機？要硬入真係無計？